<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Khanhai&#39;s Blog on Skyler blog ES</title>
    <link>http://localhost:1313/es/</link>
    <description>Recent content in Khanhai&#39;s Blog on Skyler blog ES</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Mar 2020 16:29:23 +0100</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Googoogogo</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/googoogogo/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 21:09:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/googoogogo/</guid>
      <description>Cuando crecí, siempre me interesaron mucho los idiomas. Aprendí algo de ruso, italiano, mandarín y español. Durante esta época, oía de vez en cuando la palabra &amp;ldquo;periodo crítico&amp;rdquo;, que se refiere a la hipótesis de que antes de un determinado momento de la infancia, un idioma puede aprenderse hasta alcanzar la competencia nativa y sin esfuerzo si sólo se recibe información de otra persona con más conocimientos. Por mi propia experiencia como estudiante de idiomas, yo también lo creo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos centros de escalada debería haber en una ciudad?</title>
      <link>http://localhost:1313/es/projects/climbingcenters/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 22:16:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/projects/climbingcenters/</guid>
      <description>Resumen Mi amigo se preguntaba si había suficientes centros de escalada por ciudad en función de la cantidad de gente que vivía en la ciudad y aquí está mi intento rudimentario de intentar responder a esa pregunta sin nada del otro mundo.
 Introducción Este proyecto se inició como un proyecto conjunto entre un amigo que disfruta de la escalada y yo. Me señaló que estaba convencido de que el número de centros de escalada en nuestra ciudad se correspondía con su tamaño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vacunas de ARNm con el Dr. Kizzy</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/mrna_vaccines/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:44:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/mrna_vaccines/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
Kizzy hizo un trabajo asombroso para que la eficacia de la vacuna fuera fácil de entender cuando mostró que es sólo el número de personas que enfermaron con el placebo comparado con el número total de personas que enfermaron. En otras palabras, es un porcentaje que esconde una relación.
Me pareció interesante porque si 18/20 es la eficacia de la vacuna, entonces 20-18 es el número de personas que enfermaron con la vacuna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fosfofructoquinasa-2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/phosphofructokinase_2/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:42:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/phosphofructokinase_2/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
La PHK2 es una enzima importante en la regulación de los niveles de azúcar en sangre, ya que responde a las hormonas peptídicas insulina y glucagón que son liberadas por el páncreas.
He elegido la enzima fosfofructoquinasa-2 (PHK2) por dos razones principales (1) Me parece interesante esta enzima porque se diferencia de la fosfofructoquinasa-1 (PFK1) en que tiene una afinidad mucho menor (mayor K_m) por el mismo sustrato glucosa 6-fosfato (G6P) que la PFK1 [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GERD</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/gerd/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:39:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/gerd/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
La enfermedad por reflujo gastroesofágico (ERGE) es una afección que afecta a muchas personas en el mundo y, ciertamente, incluso sin sufrir sus efectos crónicos, el malestar que conlleva el reflujo ácido es un dolor que puede ser apreciado por muchos. Cualquiera que haya tenido la agridulce experiencia de comer un delicioso taco y darse cuenta demasiado tarde de que se olvidó de pedir que no hubiera jalapeños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cofactor: Vitamina K</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/vitamin_k_cofactor/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 20:41:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/vitamin_k_cofactor/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
El cofactor vitamina K no sólo es conocido por su importancia en el proceso de coagulación de la sangre, sino que también es reconocido por su ubicuidad en la fotosíntesis.
Me enteré de la existencia de esta vitamina de una manera bastante mundana. Estaba leyendo un libro (o algo así) sobre algo y se utilizaba el uso del fármaco dicumarol para agotar el almacenamiento de vitamina K para ilustrar otra cosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sobre yo</title>
      <link>http://localhost:1313/es/about/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:17:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/about/</guid>
      <description>Me gradué en la Universidad de Texas en Austin estudiando Matemáticas Puras y Neurociencia. Me interesan la eficiencia, la probabilidad, los lenguajes y el weightlifiting.
Inicialmente creé este blog como una forma de compartir mis pensamientos y proyectos.
Me gusta leer&amp;hellip; cualquier cosa&amp;hellip; ficción, no ficción, etiquetas nutricionales. Algunos temas particulares sobre los que me gusta leer son: misterios, comedia, ficción, filosofía entre otras cosas.
Puedes ver lo que estoy leyendo o voy a leer a través de mi cuenta de goodreads.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>