<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Khanhai&#39;s Blog on Skyler blog ES</title>
    <link>http://localhost:41339/es/</link>
    <description>Recent content in Khanhai&#39;s Blog on Skyler blog ES</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 23 Mar 2020 16:29:23 +0100</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:41339/es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pagina Principal</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/aprendeng/pagina_principal/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 22:50:38 -0400</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/aprendeng/pagina_principal/</guid>
      <description>Resources: A2-C2 teen and adult learners. Exam Skills Practice A2-C2 For teachers and students preparing for Cambridge English: exams, including Cambridge English First (FCE), Cambridge English Advanced (CAE) and Cambridge … https://www.flo-joe.co.uk/
Learn English with these free learning English videos and materials from BBC Learning English. This site will help you learn English and improve your… https://www.bbc.co.uk/learningenglish/
Developed by the University of Cambridge, Write &amp;amp; Improve is a FREE tool that helps every learner to improve their English writing.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cv</title>
      <link>http://localhost:41339/es/cv/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Apr 2022 14:50:05 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/cv/</guid>
      <description>Educación 2015-2019 BS, Matemáticas Puras; Universidad de Texas en Austin, (Austin,TX)
2014-2019 BSA, Neurociencia; Universidad de Texas en Austin, (Austin,TX)
Ene 2017 - Jun 2017 Estudio en el extranjero; Universidad de Uppsala, (Uppsala,Suecia)
Certificaciones 2019 Certificado en la enseñanza de inglés a hablantes de otros idiomas (CELTA); CLIC International House, (Sevilla, España)
2019 Pre- profesiones de la salud; La Universidad de Texas en Austin, (Austin,TX)
Experiencia Junio 2022 - Ahora Asistente de Investigación; Universidad de Massachusetts; (Amherst, MA)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CRISPR: usos/usos malos/posibilidades</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/crispy/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:59:12 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/crispy/</guid>
      <description>1 Resumen y antecedentes Esto fue escrito en 2018 como parte del curso sobre ser verde y fuentes de energía renovables en los tiempos modernos.
Una nueva y revolucionaria herramienta de edición del genoma llamada CRISPR ha sido y sigue cambiando el paisaje de la genética y la bioingeniería. Al tomar prestado este sistema de defensa selectivo y programable de bacterias/arqueas, los científicos han sido capaces de hacer cosas como: prevenir enfermedades del corazón a nivel del embrión humano y desarrollar tiras reactivas para el diagnóstico médico de campo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Emisiones GEI</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/ghgemissions/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:35:38 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/ghgemissions/</guid>
      <description>Resumen y antecedentes Esto fue escrito en 2018 como parte del curso sobre ser verde y las fuentes de energía renovables en los tiempos modernos.
Las emisiones de Gases de Efecto Invernadero (GEI) del departamento de agricultura de Estados Unidos provienen en su mayoría de las estudiadas del transporte, la industria y la generación de electricidad, a pesar de la importancia fundamental de la Agricultura, Silvicultura y Otros Usos de la Tierra (AFOLU) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saludo al Sol</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/praisethesun/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 02:19:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/praisethesun/</guid>
      <description>Resumen y antecedentes Esto fue escrito en 2018 como parte del curso sobre ser verde y las fuentes de energía renovables en los tiempos modernos.
La energía solar como fuente de energía alternativa sigue enfrentándose a la presión de quienes pretenden beneficiarse de no pasar a la fotovoltaica como fuente de electricidad a pesar del gran número de proyectos activos y el movimiento en tiende a la investigación y el desarrollo de la energía solar en las últimas 2 décadas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Colapso de las colonias de abejas: Estudio de causas y soluciones</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/beecolonycollapse/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Apr 2022 01:58:02 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/beecolonycollapse/</guid>
      <description>Resumen y Motivación Esto fue escrito en 2018 como parte del curso sobre ser verde y fuentes de energía renovables en los tiempos modernos. Durante este tiempo, las colonias de abejas estaban colapsando y causaron un gran susto en los Estados Unidos, especialmente en la industria de la almendra.
La Apis mellifera (abeja melífera) es uno de los insectos más estudiados del mundo debido a su papel crucial como polinizador de casi el 85% de los cultivos norteamericanos y europeos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Azulejos de Poisson: parte 1</title>
      <link>http://localhost:41339/es/projects/poisson_tiles_intro/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Apr 2022 20:43:20 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/projects/poisson_tiles_intro/</guid>
      <description>Summary La motivación para este mini-proyecto fue no sólo para familiarizarse con el trabajo con $\tt{pygame}$, sino también para darme un campo de juego que podría enganchar en otros paquetes como $\tt{networkx}$. También quería practicar la generación de fractales. Mientras revisaba viejas notas, me encontré con las reglas de un proceso aleatorio que parecía interesante de visualizar y con potencial para convertirse en un fractal.
Introduction Simeon Denis Poisson vivió entre 1781 y 1840, durante el final del Siglo de las Luces, un periodo de tiempo caracterizado por un cambio hacia la búsqueda del conocimiento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Googoogogo</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/googoogogo/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2022 21:09:16 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/googoogogo/</guid>
      <description>Cuando crecí, siempre me interesaron mucho los idiomas. Aprendí algo de ruso, italiano, mandarín y español. Durante esta época, oía de vez en cuando la palabra &amp;ldquo;periodo crítico&amp;rdquo;, que se refiere a la hipótesis de que antes de un determinado momento de la infancia, un idioma puede aprenderse hasta alcanzar la competencia nativa y sin esfuerzo si sólo se recibe información de otra persona con más conocimientos. Por mi propia experiencia como estudiante de idiomas, yo también lo creo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¿Cuántos centros de escalada debería haber en una ciudad?</title>
      <link>http://localhost:41339/es/projects/climbingcenters/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jan 2022 22:16:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/projects/climbingcenters/</guid>
      <description>Resumen Mi amigo se preguntaba si había suficientes centros de escalada por ciudad en función de la cantidad de gente que vivía en la ciudad y aquí está mi intento rudimentario de intentar responder a esa pregunta sin nada del otro mundo.
Introducción Este proyecto se inició como un proyecto conjunto entre un amigo que disfruta de la escalada y yo. Me señaló que estaba convencido de que el número de centros de escalada en nuestra ciudad se correspondía con su tamaño.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vacunas de ARNm con el Dr. Kizzy</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/mrna_vaccines/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:44:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/mrna_vaccines/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
Kizzy hizo un trabajo asombroso para que la eficacia de la vacuna fuera fácil de entender cuando mostró que es sólo el número de personas que enfermaron con el placebo comparado con el número total de personas que enfermaron. En otras palabras, es un porcentaje que esconde una relación.
Me pareció interesante porque si 18/20 es la eficacia de la vacuna, entonces 20-18 es el número de personas que enfermaron con la vacuna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fosfofructoquinasa-2</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/phosphofructokinase_2/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:42:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/phosphofructokinase_2/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
La PHK2 es una enzima importante en la regulación de los niveles de azúcar en sangre, ya que responde a las hormonas peptídicas insulina y glucagón que son liberadas por el páncreas.
He elegido la enzima fosfofructoquinasa-2 (PHK2) por dos razones principales (1) Me parece interesante esta enzima porque se diferencia de la fosfofructoquinasa-1 (PFK1) en que tiene una afinidad mucho menor (mayor K_m) por el mismo sustrato glucosa 6-fosfato (G6P) que la PFK1 [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GERD</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/gerd/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:39:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/gerd/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
La enfermedad por reflujo gastroesofágico (ERGE) es una afección que afecta a muchas personas en el mundo y, ciertamente, incluso sin sufrir sus efectos crónicos, el malestar que conlleva el reflujo ácido es un dolor que puede ser apreciado por muchos. Cualquiera que haya tenido la agridulce experiencia de comer un delicioso taco y darse cuenta demasiado tarde de que se olvidó de pedir que no hubiera jalapeños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cofactor: Vitamina K</title>
      <link>http://localhost:41339/es/posts/vitamin_k_cofactor/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 20:41:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/posts/vitamin_k_cofactor/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
El cofactor vitamina K no sólo es conocido por su importancia en el proceso de coagulación de la sangre, sino que también es reconocido por su ubicuidad en la fotosíntesis.
Me enteré de la existencia de esta vitamina de una manera bastante mundana. Estaba leyendo un libro (o algo así) sobre algo y se utilizaba el uso del fármaco dicumarol para agotar el almacenamiento de vitamina K para ilustrar otra cosa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>sobre yo</title>
      <link>http://localhost:41339/es/about/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Sep 2019 12:17:58 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:41339/es/about/</guid>
      <description>Me gradué en la Universidad de Texas en Austin estudiando Matemáticas Puras y Neurociencia. Me interesan la eficiencia, la probabilidad, los lenguajes y el weightlifiting.
Inicialmente creé este blog como una forma de compartir mis pensamientos y proyectos.
Me gusta leer&amp;hellip; cualquier cosa&amp;hellip; ficción, no ficción, etiquetas nutricionales. Algunos temas particulares sobre los que me gusta leer son: misterios, comedia, ficción, filosofía entre otras cosas.
Puedes ver lo que estoy leyendo o voy a leer a través de mi cuenta de goodreads.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
