<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Skyler blog ES</title>
    <link>http://localhost:1313/es/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on Skyler blog ES</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 29 Aug 2021 21:44:18 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1313/es/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Vacunas de ARNm con el Dr. Kizzy</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/mrna_vaccines/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:44:18 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/mrna_vaccines/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
Kizzy hizo un trabajo asombroso para que la eficacia de la vacuna fuera fácil de entender cuando mostró que es sólo el número de personas que enfermaron con el placebo comparado con el número total de personas que enfermaron. En otras palabras, es un porcentaje que esconde una relación.
Me pareció interesante porque si 18/20 es la eficacia de la vacuna, entonces 20-18 es el número de personas que enfermaron con la vacuna.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fosfofructoquinasa-2</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/phosphofructokinase_2/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:42:39 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/phosphofructokinase_2/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
La PHK2 es una enzima importante en la regulación de los niveles de azúcar en sangre, ya que responde a las hormonas peptídicas insulina y glucagón que son liberadas por el páncreas.
He elegido la enzima fosfofructoquinasa-2 (PHK2) por dos razones principales (1) Me parece interesante esta enzima porque se diferencia de la fosfofructoquinasa-1 (PFK1) en que tiene una afinidad mucho menor (mayor K_m) por el mismo sustrato glucosa 6-fosfato (G6P) que la PFK1 [1].</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>GERD</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/gerd/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 21:39:40 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/gerd/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
La enfermedad por reflujo gastroesofágico (ERGE) es una afección que afecta a muchas personas en el mundo y, ciertamente, incluso sin sufrir sus efectos crónicos, el malestar que conlleva el reflujo ácido es un dolor que puede ser apreciado por muchos. Cualquiera que haya tenido la agridulce experiencia de comer un delicioso taco y darse cuenta demasiado tarde de que se olvidó de pedir que no hubiera jalapeños.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cofactor: Vitamina K</title>
      <link>http://localhost:1313/es/posts/vitamin_k_cofactor/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Aug 2021 20:41:09 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/es/posts/vitamin_k_cofactor/</guid>
      <description>Lo siguiente fue escrito en respuesta a un post de dicusión de bioquímica de la clase.
El cofactor vitamina K no sólo es conocido por su importancia en el proceso de coagulación de la sangre, sino que también es reconocido por su ubicuidad en la fotosíntesis.
Me enteré de la existencia de esta vitamina de una manera bastante mundana. Estaba leyendo un libro (o algo así) sobre algo y se utilizaba el uso del fármaco dicumarol para agotar el almacenamiento de vitamina K para ilustrar otra cosa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>